超強省錢魔人！買900間公司股票 34年靠優待券「吃喝免費」

許多人的目標都是財富自由，不想淪為工作奴隸，因此省吃儉用就想靠存股致富，日本有一位71歲的桐谷廣人卻有著特別的省錢方式！他靠著投資900多間公司股票所拿到的優惠券，過上34年完全不付現金的生活。

據「網易新聞」報導，在日本的股票市場裡，有非常著名的「股東優待制度」，就是當股民投資股票達一定金額後，企業就會送自家的禮券或產品等禮物，以表達感謝，本是圍棋棋士的桐谷廣人就看上這一點，從35歲開始走上股票之路，並投資日本企業股票，股票市值最高曾經來到3億日圓。

許多人的目標都是財富自由，不想淪為工作奴隸，因此省吃儉用就想靠存股致富，日本有一位71歲的桐谷廣人卻有著特別的省錢方式！他靠著投資900多間公司股票所拿到的優惠券，過上34年完全不付現金的生活。

據「網易新聞」報導，在日本的股票市場裡，有非常著名的「股東優待制度」，就是當股民投資股票達一定金額後，企業就會送自家的禮券或產品等禮物，以表達感謝，本是圍棋棋士的桐谷廣人就看上這一點，從35歲開始走上股票之路，並投資日本企業股票，股票市值最高曾經來到3億日圓。

真好
香港啲公司得啲垃圾

香港天星小輪

誰是桐谷廣人 ?

桐谷廣人日本投資者《股東優待生活》作者

出生於 1949 年的桐谷廣人原本是一名職業的將棋選手，他幸運地趕上了日本發展最迅速的年代，特別是上個世紀八十年代，35 歲的桐谷廣人衝進日本股市，憑藉聰明的才智和日本崛起的勢能，桐谷廣人的財富迅速膨脹。

1989 年 12 月 29 日

日經指數歷史大頂 38957.44 點

1989 年日經指數衝擊 40000 點失敗，開啓了漫漫熊市。幾乎所有投資者都在盼望指數實現突破，然而誰都沒有想到，在熊市的煎熬中度過一年又一年，最近一個交易日，日經指數 17431.05 點，比 30 年前的指數低了 55.25%。

沒 躲過金融海嘯

聰明的桐谷廣人並沒有被熊市嚇倒，沒有大行情，就可以做小波段，畢竟是職業棋手出身，炒股賺錢的本事還是具備的。市場波動小，桐谷廣人就用 3 倍槓桿炒股，憑藉着過人的膽識，股票賬戶的淨值依然可以緩慢攀升，2006 年 1 月 23 日桐谷廣人的股票賬戶首度突破 3 億日元（摺合人民幣 2000 萬）。
然而 2008 年爆發金融海嘯，百年曆史的雷曼兄弟頃刻間倒下，全球市場的巨大波動一樣衝擊到了日本。作爲擁有 30 年投資經驗的資深投資者，桐谷廣人即使只用了很小的槓桿，依然遭受了巨大的打擊，極短的時間內，賬戶資金從最高點 3 億日元，跌到只剩下 5000 萬日元（摺合人民幣 300 萬）。爲了能夠東山再起，桐谷廣人開始了長期的無現金生活，下面這段視頻就是日本電視節目《月曜夜未央》對他的採訪拍攝：

節目錄制時間 2013 年 1 月桐谷廣人淨值 1 億日元，持有 600 家上市公司股票

桐谷廣人發現日本上市公司，每年總會給投資者一點點小福利，被稱爲 " 股東優待 "。其實是另外一種股息的支付方式，與支付股息不太一樣，發放福利券並不需要扣稅，而且有助於股東瞭解公司的業務，一定程度上把公司的產品和服務做了一次有效推廣。因此日本有四分之一的上市公司，都提供各種 " 股東優待 "。大家熟悉的全日空航空，每年可以爲股東提供 2 次五折機票，
桐谷廣人就把資金拆散，分別投資了 600 家上市公司。因此他可以得到各種各樣的 " 股東優待 "，吃喝拉撒無所不包。其中電影公司根據股東持股數量發放電影票，桐谷廣人作爲大戶，一年竟然能收到 150 張電影票。爲了用完這些免費電影票，在非股票交易日，桐谷廣人一天刷完三部電影。

4% ROI
看上去這是非常典型的「擼羊毛」股東，甚至覺得可笑，然而這背後卻有着非常嚴謹的投資邏輯。桐谷廣人出版的暢銷書《股東優待生活》中透露了他的選股祕笈：他首先會關注上市公司的現金分紅，然而最優秀的上市公司，每年現金分紅也不過 1%（貴州茅臺每年分紅 1.31%，股票代碼：600519），這時候就要去計算上市公司 " 股東優待 " 的價值，如果在一家公司投資很少的錢，擼到的 " 股東優待 " 價值超過投資金額的 3%，這就是一樁好投資。因爲現金分紅+" 股東優待 " 的收益將超過 4%。
以往市場評價上市公司，喜歡用 PE 市盈率，也就是市值除以利潤，然而財務利潤是任人打扮的小菇涼。在桐谷廣人看來，不給分紅和 " 股東有待 " 的上市公司都是耍流氓，他嚴謹地恪守着自己的投資框架，不僅做到衣食無憂，而且股票的淨值也不斷攀升。這一切的祕密都只在於盯住 4% ROI 這一個指標。

投資即修行

隨着節目的熱播，桐谷廣人開始出版暢銷書、推出周邊產品、錄製投資節目，獲得了更加多元化的現金收入。

誰是桐谷廣人 ?

桐谷廣人推出的周邊產品

最近一次節目錄制中，桐谷廣人透露他的股票賬戶已經超過了 3 億日元的歷史高點，同時持有的上市公司數量也超過 900 家。然而桐谷廣人依然沒有購買住宅，依舊租住在狹小的出租屋內，每天騎着他的自行車，穿梭在東京街頭，使用着各種各樣的 " 股東優待 "。

今年桐谷廣人 70 歲，作爲資產數億的一名成功投資者，過着近乎修行的生活，看上去，就像一名套牢小哥。

係咪佢發明星爆氣流斬?

香港啲公司最多咪喺股東大會送原子筆

要分紅比高層冇錢理老散

其實篇報導乜都無講到

都唔係既，例如買會德豐好似有餐飯食
煤氣有紅股

玩爛左啦拆到咁細

香港就酒店自助餐都cut埋，送個點心餐盒俾你拎走就算

換轉係香港就唔掂，派開息既都可以唔派

仲可以分散投資

佢岩岩係月曜先話買樓

講咗，就係投資到minimum threshold ，如果有4% ROI就去馬

ching 買咗幾多股

點解得3千萬身家可以出書 香港咪求奇有兩層樓就出得書

205股

但係我呢隻Domino係澳洲上市，做緊80蚊澳幣一股

當年連登都有
1股1股食到間公司驚

點解成日會重複 識唔識copy and paste 阿Ching

香港啲企業一定唔會

到最後窮得只剩下錢，無意義地生存

棋士

即係美股無呢支歌仔唱？

西米GO

香港d垃圾股毛都無條

桐谷先生好正
睇月曜日就知佢日日拎住啲卷大魚大肉

匯豐派息先定流浮山刀手到先

每次都踩單車趕頭趕命

唔覺有

YouTube?

你d code 都係澳洲用到only?

其實反而俾啲優待券控制返佢嘅行為，衰過收息
如果啲股一路都升就抵
好似匯豐咁就仆街啦

香港都有個家族有晒差唔多所有上市公司既碎股, 靠去agm 維生

支那文叫人胃芧台

最新嗰集月曜SP睇佢70歲仲咁樣踩法，都唔知有優待卷對佢係好定壞事買親啲嘢都未必係用得著/必需品，反而為用咗張卷而買

當一個城市變到咁，幾有錢都冇用

月曜咁多個素人裡面，佢算最正常

音樂結姐姐呢

喺日本睇過呢個節目
條友間屋成個垃圾崗咁，入面d垃圾全部都係贈品

4段一模一樣既野

最中意睇佢踩單車

唔係呀嘛faf姐邊度正常，每晚都劈到嘔，比隻龍蝦佢都唔識食
沖繩嘅嫁ニー都好正常，又出紀念品，又襯平租開新餐廳，分分鐘做沖繩大街生招牌

桐谷和人

已經乜都教曬

2019年好撚好笑

做乜鳩？

呢個係一個好問題,因為新西蘭，日本，仲有幾個歐洲國家都係under dominos Australia,我諗咁多個國家都用得

佢能夠三十幾年除咗水電煤同租之外0日常開資
但食嘢買嘢娛樂乜都唔缺
你做到你都可以出書

唔知有無記錯
有集問過佢啲股咁多年係賺定蝕
記得係蝕

on撚鳩佢人生精彩過你好多

雖然冇女

Hulu

但欠債億幾

之前賺到睇樓，好似話今年蝕勁多

其實只係節目演出嚟，佢去得遠都會坐jr

睇過佢條片
好辛苦

一套戲送3-4張飛 佢真係睇3 4 次
日日排行程要用曬d優惠佢
忙撚過返工

都有ge
西餅餅券 麵包 白花油之類

但係好趕 瘋狂踩單車

咁勁 碎股都可以去架咩

點解香港冇

有冇link?

今年疫情 間間都唔派禮物同冇野食

踩單車對身體好

最鍾意睇月曜既郡司 笑撚到仆街
好撚有喜感

其實真係幾正 月月賺埋月月袋 唔駛點洗錢

一年竟然能收到 150 張電影票。爲了用完這些免費電影票，在非股票交易日，桐谷廣人一天刷完三部電影。

真心 咁樣真係好咩

你個名仲尷尬

d 記畜真係最撚鍾意隱惡揚善

先唔講租屋，因為係日本的確唔買都無咩所謂

但有幾千萬，仲住d up dop 小屋，根本係刻苦生活

再講，為左用d 卷而改變自己生活模式去迎合d 卷，咁樣真係happy 咩, 所謂唔洗錢生活根本變左甘願做個無free will 既人

睇電影睇到仲辛苦過番工
仲要踩住單車趕行程咁

有幾千萬不如真係做下d 自己想做既野好過啦，而家反而變到行屍走肉為卷而活咁

紅股

幾年前上晒電視啦，而家仲有時上youtube
佢係咁hold死啲以前泡沬價既股票唔死得賣
如果佢賣晒啲股根本大把錢
不過佢太孤寒，之前電視講佢去相親，明明啲囡都係為左佢啲錢，都頂佢唔住

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

香港都好撚多依d垃圾

買一股入各大會議大吵大鬧拎贈品超市現金卷

合股未避到呢啲事

佢下半身既身體年齡係26歲
超勁

佢可以做專業影評人 推薦d戲都幾好睇

理論上有一股都去得

美人魚

佢直接full pay都夠啦，新樓獨棟三層都只係9千萬yen
只係武漢肺炎搞到股票大跌冇咗一億幾所以先唔買住

佢買股票衰左 冇左嘅錢仲多過佢用啲所謂“卷“買到嘅娛樂

係奇怪係得意，不過冇用。

成日見到松子我老婆勁鍾意睇佢

話對佢好失望

之後就因為武漢肺炎東京奧運果d外在因素令股市大跌
所以睇岩都冇買到

日日運動健身，70歲人仲咁精神應該都好事啦

個個都做就會縮水

咩黎？進擊巨人？

咁多擸雜野放上網平平地賣左佢好過

已經賺返哂 決定緊買唔買間三層高

武肺之前話買樓
最尾有冇買到？

有去睇樓囉明明叫村上同松子打電話去問佢最後買邊間但好似無問到

sp 松子話打電話阻止佢

但唔知打完做咩無左件事

未入嚟都諗緊會唔會係月曜阿伯
唔知會唔會有套現一日
佢啲招待劵好似用極都用唔哂

桐谷先生

條友次次搬完屋都變垃圾屋，乜鬼執屋專家幫拖都冇用，又唔聽松子話請個鐘點，仲話想養貓可以想像到佢就算買間一戶建最後都會變垃圾屋，到時獨居一戶建都要喺廚房立食，月曜又可以多個笑點取材，仲可以同よっちゃん做廚房立食crossover相映成趣

原來連登都有咁多月曜fans
盤點一下月曜明星
桐谷さん，フェフ姉&多田さん(持續變臉中)，嫁二，よっちゃん，郡司さん，浪速のエジソン，珍宝館館長，青山さん...

呢幾年係咪都無野食？

35歲姐係1985年
姐係條友買咗股票幾年個日市就爆
本身都蝕到入肉

日資aeon唔知幾多周年有派過現金劵
憑股票月結單就可以去拎
HSBC以前諗講想回饋長期股東 但實際情況係實行唔到

其它公司就要出席agm 不過都只係agm招待既一部份

派左出去最後都係流返份入自己公司姐

咁都要佢有咁多錢做底先得嘅

係咪月曜から夜ふかし節目入面個阿伯?
瘋狂踩單車 完全唔似71歲

買得幾股就大吵大鬧 仲要拆開幾個proxy r多幾張coupon cheap到爆

覺得之後會成日出嗰個支那魔術師

日清有麵攞同食

不給分紅和 " 股東有待 " 的上市公司都是耍流氓

咁佢咪唔會買得中TSLA同以前仲蝕緊錢嘅AMZN？

日本老股民買入900隻股票 單靠股東福利過活逾30年

樓主被人抄 post 定 五毛新 account??

而家d 股東大會無野食
應該都派coupon/ 物資
無論出席與否

好似係連登新開個陣
有條友成日出post去股東大會任飲任食 又要打包拎走

唔係都有張餅卡咩

呢樣機乎可以肯定
第一條友係外國人對日本人黎講有gimmick
第二條友既日文流利，就算要ヤラセ(做馬)，識日文溝通都方便啲
第三亦係最重要，松子對佢印象唔差，有祝福再上機會大增，而事實上佢都已經出左兩三次，基本上可以肯定日後會再上

廢老股東又無咗餐

早幾日睇月曜日SP佢為咗用10張卷趕到仆街，衫又濕埋
btw 踩單車去睇飆速宅男真人版，仲要唔認得女主角

風俗魔術師：これは運命です

仲有彈結他唱歌嗰條友

第一次就好笑
第二次就好撚尷尬

對佢黎講，第1次成功draw attention就夠啦，之後久唔久就出下鏡，又會有人搵佢出event
佢之前接受訪問仲話自己好撚慘，去日本讀書屋企人無任何支持之類

仲要趕去睇戲但又訓著